# Задача 2. Стековый язык программирования.

## Стековый калькулятор.

Первая часть задания - реализовать стековый калькулятор с арифметическими операциями над целыми числами.

* Программа состоит из последовательности слов (управляющих инструкций) и комментариев.

* Любая строка начинающаяся с символа `#` является комментарием.

* Целое число, встречающееся в потоке инструкций, помещается на вершину стека.
```
1 2 3
# Результат: | 1 2 3
```

* Арифметическая операция выполняется над верхними элементами стека,
результат помещается на вершину стека.
Поддерживаемые операции: **+ - * / sqrt** (`sqrt` - целочисленный квадратный корень).
```
2 3 +
# Результат: | 5

5 2 -
# Результат: | 3

10 sqrt
# Результат: | 3
```

* **print** - печать верхнего элемента стека без удаления.
```
5 3 * print
# Вывод: 15
```

* **define** - создать функцию. То есть, задать короткое имя для последовательности операций.
Имеет следующий синтаксис: `define <имя_функции> <инструкция1> <инструкция2> ... ;`.
Последовательность инструкций в функции заканчивается символом `;`.
```
define plus_one 1 + ;
4 plus_one print
# Вывод: 5
define sum4 + + + ;
1 2 3 4 sum4 print
# Вывод: 10
```

## Стековый язык программирования.

Из стекового калькулятора можно сделать полноценный (полный по Тьюрингу)
язык программирования, если добавить в него циклы и условные переходы,
а также несколько специальных команд (функций):

- **dup** - копировать верхний элемент на стеке (т.е. `a -> a a`)
```
5 dup
# | 5 5
```

- **swap** - поменять местами 2 верхних элемента (`a b -> b a`)
```
3 4 swap
# | 4 3
```

- **rot** - взять третий элемент стека и поместить его наверх (`a b c -> b c a`)
```
1 2 3 rot
# | 2 3 1
```

- **drop** - удалить верхний элемент со стека (`a -> `).
```
5 6 drop
# | 5
```

Цикл можно обозначить следующей конструкцией: `[ <тело цикла> ]`.

Семантика цикла следующая: если на вершине стека находится true-значение (то есть не равное `0`), то верхний элемент удаляется со стека, выполняется тело цикла, затем снова проверяется условие цикла.

Например, следующая программа распечатает числа от 5 до 1:

```
5 dup [ print 1 - dup ]
```

Программа для вычисления факториала числа 5:

```
5
1 swap dup [ dup rot * swap 1 - dup ] drop print
```

Также программа должна поддерживать операторы сравнения **<** и **>**.
Результат выполнения операторов: `1` (истина) или `0` (ложь).
```
1 2 <
# Результат: | 1
5 8 >
# Результат: | 0
```

### Вложенные циклы

Программа должна правильно обрабатывать вложенные циклы.

## Методические указания

- Программа должна считывать интерпретируемый код со стандартного потока ввода и писать результат на стандартный поток вывода.

- Загрузку классов команд при создании в фабрике осуществлять по полному
квалифицированному имени класса (включая имя пакета) посредством `Class.forName()`
с последующим созданием объектов команд методом `Class.getDeclaredConstructor().newInstance()`. Фабрика
конфигурируется с помощью файла содержащего соответствия между именами команд
и классами, реализующими эти команды. Зависимости фабрики от конкретных классов
команд (кроме корневого-абстрактного) быть не должно. Файл конфигурации должен
храниться рядом с файлом класса-фабрики, и загружаться в фабрику с помощью
`Class.getResourceAsStream()`

- Программа должна содержать unit-тесты.

## Примеры.

### Сумма двух чисел
```
2 3 + print
# Вывод: 5
```

### Факториал числа 5
```
define factorial 1 swap dup [ dup rot * swap 1 - dup ] drop ;
5 factorial print
# Вывод: 120
```

### Условный print
```
# Распечатать 1, если 0 < 1
0 1 < [ 1 print 0 ]
# Вывод: 1
```

### Минимум двух чисел (1)
```
define min
  dup rot dup rot 1 rot rot  <
  [ drop swap drop 0 0 ] 
  [ drop 0 ] ;

5 7 min print
# Вывод: 5
```


### Минимум двух чисел (2)
```
define min
  dup rot dup rot 1 rot rot  <
  [ drop swap drop 0 0 ] 
  [ drop 0 ] ;

7 5 min print
# Вывод: 5
```

### Циклический print
```
5
dup [ print 1 - dup ]
```

Вывод:
```
5
4
3
2
1
```

### Вложенный циклический print
```
5
dup [ dup dup [ print 1 - dup ] drop 1 - dup ]
```
Вывод:
```
5
4
3
2
1
4
3
2
1
3
2
1
2
1
1
```

# Пример проекта
с копированием ресурсов внутрь jar-архивов:
[helloworld-java](https://gitlab.com/avoronkov/helloworld-java)
